梁錦祥：乜你哋當「攬炒」係流㗎？！

未説政治，先説天象。中國人大及政協會議因武漢肺炎瘟疫延遲兩個月舉行，全國政協十三屆三次會議昨天（五月二十一日）下午三時開幕，北京天氣驟變，下午未到四時，天空漆黑一片，宛如暗夜。天象如此，政治亦風雲變色。香港親中媒體同日報道，中國人大將以直接立法方式，依照《基本法》第十八條規定，繞過立法會，將「中華人民共和國香港國家安全法」列入附件三，成為香港法律。稍有政治常識的人都知道，現在再去爭拗法律細節，再討論「一國兩制」是否已死是多餘的，事情的本質是政治攤牌，也就是攬炒。再説天象，今年夏至（六月二十一日）有日蝕，此乃凶象。
攤牌來得突然嗎？當然不是。美國國務卿蓬佩奧五月六日表示，華府關注北京會在人大會議前後作出削弱香港高度自治的行動，因此需要延遲向國會提交有關《香港人權及民主法案》的年度報告。他特別表明不支持二十三條。回頭一看，延遲是因為華府早收到料，北京有大動作。人大會議因瘟疫推遲，也可據此推斷，若無瘟疫，此事早於三月發生。何君堯在今年三月搞的二十三條立法簽名運動不是無原無故，而北京的攬炒也不是即興，是經過「深思熟慮」，考慮過一切後果。
既然華府早收三日風，反應不會遲鈍。特朗普在記者會上迅速回應，若北京按照計劃強行實施「香港國安法」，美國會作出「強烈回應」。北京亦料到美國有此一著，全國政協副主席、港澳辦主任夏寶龍昨晚與港區全國政協會面時表示，即使惹來立法會及其他國家反對，「中央」已做好準備，不會退讓。「強烈回應」遇上「不會退讓」，證明美中雙一早寫好劇本，合演《火星撞地球》。
此次攬炒，港人被指罪狀有三：一曰「港產恐怖主義」，二曰「港獨」，三曰「爭奪管治權」，再加上「外部勢力」干預，影響國家統一及安全。我不會浪費時間評論以上數條欲加之罪，但有興趣誰被指為「罪魁禍首」。《人民日報》昨日評論員文章有答案：壹傳媒集團主席黎智英曾喊出「為美國而戰」、港大教授戴耀廷宣傳《真攬炒十步》，以及前政務司司長陳方安生「告洋狀」。評論員指「他們的行為不僅要亂港，更在意反中，嚴重危害國家安全」，罪名很大啊！據此推算，被點名的有可能是第一波淸算對象。

為何北京要攬炒？港人若繼續嘗試在香港尋找根源，甚至企圖説服北京港人無意為敵，只為捍衞「一國兩制」是誤讀政治形勢。中國正面臨自改革開放以來最大經濟危機，一人獨裁之下，習帝本人本要為此承擔所有責任。政治學有一必殺技：凡有解決不來的內政問題，必須化為外交問題，轉移國人視線。習帝能否如願，要看其手下在未來數月的政治功力。
攬炒之下，豈有完卵。有受過高等教育朋友見劉小麗選舉呈請勝訴，歡喜若狂，奔走相告，到晚上聽到7:45PM公布「香港國安法」便垂頭喪氣，有喪家之犬。7:45是流料，這些朋友也不明白，甚麼35＋從來都是一廂情願。泛民議員現在還呼籲九月立法會選舉投票，簡直是白痴。影響香港未來命運的是國際地緣政治板塊撞擊，而非港人的選票。
凡事要看正面，香港俗語「攬炒」正式成為中國政治詞𢑥。這也是一項偉大成就啊。
梁錦祥
（本欄逢周六、日休息，敬希讀者垂注）

好文
問題係跟住會點，香港人要睇路

攬乜撚嘢炒姐
依家係比共匪整死
唔係我哋攬炒人哋

係攬炒都係親中派攬

台長

唔好死，呢個最基本

中共攬炒香港，整死香港整死埋自己

睇下邊個損失大D姐，利申窮撚

香港人呢一刻真係要收一收，讓子彈飛一會

冇依一年做過既野支共會出依招？

講到咩burn with us 原來流嘅

香港好即係國家好
你仲未知咩事？

我地要同共產黨對賭香港對世界經濟嘅影響力
賭美國守香港嘅決心

本來佢地日日扮一國兩制
搞個假法治搵黑警濫捕
搵紅官亂判
班鬼佬都無乜位入香港

而家支共直接插旗撕破埋假面具
今次係我地香港人最後生機
成件串埋港共 黑警 紅官 賣港狗（開始有狗話佢地只係奉命行事奉命賣港殺人？）

共產黨以一國一制搞亂香港

到時外國想淨係制裁班共狗又好
成個香港制裁都好

我地都無得輸
因為無野差得過跟住落嚟落入支那手
變新疆2.0

講中重點：

影響香港未來命運的是國際地緣政治板塊撞擊，而非港人的選票。

唔洗講咁多，我要支那陷包散

錯。香港人個個支持共產黨的話，國際社會點出聲？

泛民議員現在還呼籲九月立法會選舉投票，簡直是白痴。
說出重點來

部份同意
因為票都係要投
你投邊個都respect, 唔好投白票或者唔投

九月仲會有選舉先算

可以攬炒即係抗爭某程度上是成功先要屈恐怖主義、弄假成真

台長

我覺得泛民呼籲投票都唔係錯既 至少35+既話都比到國際signal唔buy共產黨個套 繼續push緊成件事 當然前提九月仲有選舉先 不過都的確香港既未來唔到我地話事 我地只可以比彈藥外界